\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{amsmath,epsfig}
\usepackage{german}
\usepackage{capt-of}
%\pdfadjustspacing=1

\usepackage[dvipdfm]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc} 


\def\eq#1{Eq.~(\ref{#1})}
\def\fig#1{Fig.~\ref{#1}}

\def\pd#1#2#3{\left( \frac{\partial #1}{\partial #2} \right)_{#3}}
\def\p{\partial}

\oddsidemargin -0.5cm
\evensidemargin -0.5cm
\textwidth 16.5cm
\textheight 21.5cm
\parindent0pt
\parskip1ex

\begin{document}

\begin{flushleft}
{\large Prof. Jan Kierfeld}\\
Theoretische Physik Ib\\
Raum P1-O2-312\\
Tel. 3545\\
email: Jan.Kierfeld@tu-dortmund.de
\end{flushleft}

\vspace{-3cm}

\begin{flushright}
  10. Mai 2013\\
  Bearbeitungszeit 2 Wochen\\
  Besprechungen am 28./29./31. Mai 
\end{flushright}

\vspace{2.cm}


\begin{center}
{\bf \Large Computational Physics }\\
 {\bf \Large "Ubung 5}
\end{center}

\begin{center}
\fbox{MD Simulation}
\end{center}


\vspace{0.5cm}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{.5cm}


\underline{\bf Aufgabe 1: 2D Lennard-Jones-Fluid}

Schreiben Sie eine Molekulardynamik Simulation für 
$N$ identische Teilchen 
der Masse $m=1$  mit paarweiser Lennard-Jones-Wechselwirkung 
\begin{equation}
   V(r) = 4 \left[\left(\frac{1}{r}\right)^{12}-
            \left(\frac{1}{r}\right)^{6} \right]
\label{LJ}
\end{equation}
(d.h.\ Längen werden 
in Einheiten von $\sigma$ und Energien bzw.\ $k_BT$ in 
Einheiten von $\epsilon$ gemessen). 
Benutzen Sie  periodische Randbedingungen in einem zweidimensionalen 
System der Größe $A= L \times L$.
Verwenden Sie einen Cutoff $r_c = L/2$ bei der Kraftberechnung.
Verwenden Sie den Verlet-Algorithmus  mit Zeitschritt $h=0.01$
(oder kleiner bei hohen Temperaturen)
zur Integration.

{\bf a)} 
  Initialisierung:\\
 Setzen Sie die $N=16$ Teilchen zu Beginn auf 
   Plätze ${\bf r}(0) = \frac{1}{8}(1+2 n,\,1+2m)L$ mit 
$n,m=0,...,3$ in der Box $[0,L]\times[0,L]$. 
Wählen Sie die  Anfangsgeschwindigkeiten 
  so, dass $ \sum_{i=1}^{N} {\bf v}_i(0)=0$, d.h.\ dass die 
 Schwerpunktsgeschwindigkeit zu Beginn gleich 0 ist.
 Schreiben Sie dass Programm so, dass Sie die Geschwindigkeiten 
umskalieren können, um  bei einer gegebenen
``Anfangstemperatur'' $T(t=0)$ starten zu können. 

\newpage

{\bf b)} 
 Messung/Äquilibrierung: \\
Berechnen Sie die Schwerpunktsgeschwindigkeit $\frac{1}{N}
\sum_{i=1}^{N} {\bf v}_i$ als Funktion der Zeit. 
Berechnen Sie die Temperatur $T(t)$ als Funktion der Zeit. 
 Berechnen Sie die potentielle Energie 
$E_{\rm pot}(t) = \sum_{i<j=1}^{N} V(|{\bf r}_i -{\bf r}_j|)$ 
und die kinetische  Energie 
$E_{\rm kin}(t) = \sum_{i=1}^{N}  \frac{1}{2}{\bf v}_i^2 $
als Funktion der Zeit. 
Nach wie vielen Zeitschritten  äquilibriert Ihr System? 
\\
{\bf Als Lösung Plots der Schwerpunktsgeschwindigkeit, Temperatur, 
  kinetischer Energie und potentieller Energie als Funktion der Zeit
einschicken.}



{\bf c)}
Messung: \\
Nachdem ihr System äquilibiriert ist, 
messen Sie die Temperatur $T$ und 
 die Paarkorrelationsfunktion $g(r)$. 
Dazu führen Sie nach der Äquilibrierungsphase
eine Mittelung  über $10^4$ bis $10^6$ Zeitschritte durch
(abhängig davon, wie lange Sie warten möchten).

Messen Sie diese Größen für $N=16$, $L=8$ und 
bei zwei verschiedenen ``Anfangstemperaturen''
$T(0)=8$ und $T(0)=0.01$.
\\
{\bf Als Lösung Plots der  Paarkorrelationsfunktion $g(r)$
einschicken für $T(0)=8$ und $T(0)=0.01$.}

Versuchen Sie, dass System in einen flüssigen und/oder 
festen Zustand zu bringen, 
indem Sie für  $T(0)=5$ die Systemgröße $L$ schrittweise 
 erniedrigen für 
festes $N=16$ (Dichteerhöhung).
Benutzen Sie die Paarkorrelationsfunktion, um den flüssigen (oder festen) 
Zustand zu erkennen. 
\\
{\bf Als Lösung Plots der  Paarkorrelationsfunktion $g(r)$
einschicken für eine Temperatur in der flüssigen bzw.\ festen Phase.}


\end{document}


